\ProvidesPackageRCS $Header: /cvsroot/latex-beamer/latex-beamer/themes/theme/beamerthemebuchs.sty,v 0.1 2012/05/15 Claudio Wolfer$

\usetheme{Antibes}
\setbeamercovered{}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
%\mode<presentation>

%\xdefinecolor{ntbblau}{cmyk}{1,0.45,0,0.18}
%\xdefinecolor{ntbblau}{rgb}{0.08, 0.3, 0.6}
%\xdefinecolor{ntbsub}{cmyk}{0.75,0.34,0,0.14}
%\xdefinecolor{ntblight}{cmyk}{0.1,0.05,0,0.02}
%\xdefinecolor{ntbgrau}{cmyk}{0.75,0.34,0,0.14}
%\xdefinecolor{color_alert}{rgb}{0.8,0,0}

%umramt die boxen;
%weiters werden die sections im Inhaltsverzeichnis (\tableofcontents) jeweils mit einem Bullet versehen
%unterschied zu den anderen innerthemes ist der 3D-Effekt (vergl. \useinnertheme[]{circles})
\useinnertheme[shadow=false]{rounded}
%gibt der Struktur die Vordergrundfarbe 'ntbblau'
\setbeamercolor{structure}{fg=ntbblau}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=color_alert}
%schreibt den titel auf der ersten folie schwarz auf einen 'ntbgrauen' Hintergrund
\setbeamercolor{title}{bg=ntbblau, fg=white}

%definiert die farbe der kreise beim toc und bei den items -> fg=Zahl, bg=Kreis an sich
\setbeamercolor{item projected}{fg=white,bg=ntbblau}

%Überschriften gleichfarbig wie Struktur
\setbeamercolor{titlelike}{parent=structure}
 
\setbeamertemplate{frametitle}[default][center]

%die länge der neu definierte 'breite' = der papierbreite
\newlength{\breite}
\setlength{\breite}{\paperwidth}
%die länge der neu definierte länge 'abstandlogo' = 3mm
\newlength{\abstandlogo}
\setlength{\abstandlogo}{3mm}
%die länge der neu definierte länge 'virtuallogowidth' = 8mm
\newlength{\virtuallogowidth}
\setlength{\virtuallogowidth}{30mm}

%die länge der neu definierte länge 'grauboxbreite' wird berechnet:
%man nimmt die länge von 'breite' und subtrahiert die längen 'abstandlogo', 'virtuallogowidth'
%wenn diese graubox verlängert werden soll, einfach weniger abziehen 
\newlength{\grauboxbreite}
\setlength{\grauboxbreite}{\breite}
\addtolength{\grauboxbreite}{-\abstandlogo}
\addtolength{\grauboxbreite}{-\virtuallogowidth}

%%die footline wird definiert:

%ht (height) gibt an wie weit der bereich der footline von unten her in die folie reicht. hier sind es 2mm. wird diese anzahl erhöht, so stockt sich der toc zusammen. wird sie verringert passiert gar nichts.
%dp (depth) sagt wie weit unsere sichtbare footline tatsächlich in die folie reinreicht. wird dieser bereich erhöht, so wird der eigentliche bereich der folie verringert. wird sie verringert passiert gar nichts.
%das \small\invisible{A} definiert einen Abstand  von der rulebox zum Text

\setbeamertemplate{footline}{
  \leavevmode 
  \hbox{
    \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2mm,dp=2mm]{apfel}
      \usebeamerfont{apfel}{\color{ntbblau}\rule{\paperwidth}{0.1mm}}
      \centering{\textcolor{ntbblau}{\hspace*{3mm}\InstitutsName
      \hfill \AutorName \hfill \insertframenumber \small{\invisible{A}}}}
    \end{beamercolorbox}
  }
}

%die headline wird definiert:

%im gegensatz zur footline verwenden wir hier nur eine beamercolorbox

%da wir wd=1 setzten verwenden wir die ganze breite der folie
%eine 'ntbgraue' colorbox wird definiert. diese graue colorbox ist der hintergrund der headline vom anfang der headline bis zum sidebar beginn. 
%die begriffe '\abstandlogo', '\virtuallogowidth' und '\grauboxbreite' wurden vorher schon erklärt

%am anfang der headline wird ein horizontaler abstand von der länge'\abstandlogo' gemacht
%danach wird eine parbox definiert deren breite '\virtuallogowidth' ist.

%der Inhalt dieser raisebox ist zuerst ein vertikaler Abstand von 0.7mm zum linken seitenrand und eine raisebox
%diese raisebox sagt uns zuerst auf welcher höhe man ihren inhalt haben möchte. in unserem fall ist diese höhe -1mm.
%%wird diese höhe ins negative erweitert, so rutscht der raisebox inhalt immer weiter nach oben aus der folie heraus.
%%wird diese höhe in richtung positive werte erweitert, rutscht der Inhalt weiter in die folie hinein.

%der inhalt dieser eben definierten raisebox ist eine rule mit der breite von 0pt und der höhe von 9mm.
%%diese breite muss null sein, da ansonsten eine schwarze rulebox in der headline auftritt.
%%die höhe von 9mm is dazu da, dass unsere graue headline eine bestimmte höhe erreicht.
%%wird diese raisebox mit dem inhalt einer rule weggelassen, so wird die höhe der grauen hedline vom nächst höherem element 
%%ihres inhaltes definiert. werden diese 9mm erhöht, wird die graue headline höher und der ganze inhalt dieser grauen colorbox 
%%verschiebt sich dementsprechend nach unten

%nun wird in diese graue colorbox das 'NTB-Logo' eingefügt \includegraphics[width=30mm]{LogoCO_A4.pdf}\vspace*{-0.7mm}
%wir geben dem logo eine länge von 30mm

%da wir zuvor den platz für das logo mit \virtuallogowidth definiert haben, kriegen wir den effekt, dass die navigationsleiste,
%welche wir mit \insertsectionnavigationhorizontal einfügen, weiter nach links rutschen kann und zur not den platz unter
%der schrift des logos einnehmen kann.

%bei wenigen sections, wird der inhalt der navigationsleiste nicht in den bereich des logos rutschen. dies haben wir definiert
%indem wir '\hskip0pt plus1filll' in die mittlere klammer von \insertsectionnavigationhorizontal{\grauboxbreite}{\hskip0pt plus1filll}{} 
%geschrieben haben. 
%%hätte man diese geschwungene klammer frei gelassen, so hätten sich die sections entlang der länge 'grauboxbreite' verteilt
%%hätte man den inhalt dieser geschwungenen klammer in die hintere klammer verschoben, so hätte sich der inhalt linksbündig verhalten

\setbeamertemplate{headline}{
  \hfill
  \includegraphics[width=30mm]{NTB-FHO_LOGO_2}
  \hspace{5px} 
  \includegraphics[width=\grauboxbreite]{banner_ice.png}\vspace*{-3mm}
  \insertsectionnavigationhorizontal{\breite}{\hskip0pt plus1filll}{}
}

%\insertsectionnavigationhorizontal{\grauboxbreite}{\hskip0pt plus1filll}{}\vspace*{-4mm}}}}


\setbeamertemplate{blocks}[rounded]
\setbeamercolor{block title}{use=structure,bg=ntbsub,fg=white}%
\setbeamercolor{block body}{use=structure,bg=ntblight,fg=black}
\mode<all>